{
    "question": "Apa manfaat dari filum nematoda.?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "malah kebanyakan dari filum nematoda ini merugikan, seperti cacing tambang, cacing pita, cacing gili yang menginfekai manusia.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "seperti umumnya cacing, filum ini pun juga berperan sebagai pengurai, tetapi kerap kali merugikan seperti menimbulkan kakikgajah krn cacing wuchereria bancrofti, infeksi cacing tambang spt americana, dan cacing kermi oxyuris vermicularis yang menginfeksi saluran cerna",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pemerintah-menetapkan-kawasan-laut-raja-ampat-di-papua-sebagai-ta-954",
            "question": "pemerintah menetapkan kawasan laut raja ampat di papua sebagai taman laut yang dilindungi dengan tujuan untuk .... ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Agar biota lautnya tetap lestari, terjaga dengan baik, dan tidak rusak/punah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disebut-apakah-kecambah-tumbuhan-paku-244",
            "question": "Disebut apakah kecambah tumbuhan paku ?????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kecambah\u00a0atau taoge adalah tumbuhan (sporofit) muda yang baru saja\u00a0berkembangdari tahap\u00a0embrionik\u00a0di dalam\u00a0biji.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-kanker-otak-450",
            "question": "Apa penyebab kanker otak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tanda dan gejala umum tumor otak atau kanker otak dapat berupa :<br><br>Muncul sakit kepala atau perubahan pola sakit kepalaSakit kepala secara bertahap menjadi makin sering dan makin parahMual atau muntah tanpa sebabMasalah penglihatan, seperti penglihatan kabur, dan lain-lainSecara bertahap hilang sensasi atau gerakan tangan atau kakiSulit menjaga keseimbanganSulit berbicaraKebingungan terhadap persoalan sehari-hariPerubahan kepribadian atau kebiasaanKejang, khususnya pada seseorang yang tidak pernah mengalami kejangMasalah pendengaran",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-radiasi yang dipancarkan oleh gadget atau komputer<br>-trauma yang bisa merangsang otak<br>-terpapar sinar radioterapi<br>-kanker bawaan atau genetik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organel-sel-yang-dimiliki-paramecium-spadalah-597",
            "question": "Organel sel yang dimiliki paramecium sp.adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "endoplasma, vakuola kontraktil, cilia trikosis, valuola makanan, peristom, makronukleus, mikronukleus, sitoplasma, sitopige",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-persamaan-dan-perbedaan-chrysophyta-pyrrophyta-chloro-421",
            "question": "Jelaskan\u00a0persamaan dan perbedaan chrysophyta, pyrrophyta, chlorophyta, phaeophyta, dan rhodophyta?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Chrysophyta ,pyrrophyta,chlorophyta,phaeophyta,dan rhodophyta memiliki persamaan yaitu:<br>semuanya termasuk golongan protista mirip tumbuhan.<br>dan juga memiliki perbedaan yaitu :<br><strong>Chrysophyta\u00a0</strong>\u21d2\u00a0<span>- Alga multiseluler &amp;uniseluler<br></span><strong>Phyrrophyta</strong>\u21d2 \u00a0Bersel satu &amp; punya dinding sel<br><strong>chlorophyta\u00a0</strong>\u21d2 B<span>ersel satu<br></span><strong>phaeophyta\u00a0</strong>\u21d2 \u00a0Reproduksi vegetatif &amp;generatif<br><strong>rhodophyta\u00a0</strong>\u21d2 \u00a0Hidup di laut<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bandingkan-lumut-daun-dan-lumut-hati-tuliskan-persamaan-dan-per-281",
            "question": "Bandingkan lumut daun dan lumut hati , tuliskan persamaan dan perbedaanya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "persamaan : <br>\n1.mengalami metagenesis <br>\n2. memiliki klorofil untuk berfotosintesis <br>\n3. berkembang biak dengan cara membentuk spora(vegetatif). tapi kalau lumut secara generatif juga <br><br>\nperbedaan : <br>\n1. lumut adalah tumbuhan tidak berpembuluh sedangkan paku adalah tumbuhan berpembuluh <br>\n2. lumut tidak memiliki akar,batang,dan daun sejati sedangkan paku memiliki akar,batang,dan daun sejati <br>\n3. lumut tidak mempunyai pembuluh angkut( xilem,floem ) sedangkan paku \nmempunyai xilem dan floem yang terdapat pada batang,akar,dan daun.  <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perbedaan lumut kelas bryopsida (lumut daun) dengan \nlumut hati terletak pada letak daun \u2013 daun yang selalu ada pada semua \nsisi sumbu utama. Itulah alasan mengapa lumut kelas bryopsida juga disebut sebagai lumut daun.<br>persamaannya siklus lumut hati mirip dengan lumut daun<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-proses-pembentukan-basidiospora-234",
            "question": "Jelaskan\u00a0proses pembentukan basidiospora !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a7 Hifa (+) dan hifa (-) yang berinti haploid (n) berkecambah dari basidiospora. Kedua hifa ini saling bersinggungan.<br><br>\u00a7 Plasmogami terjadi antara hifa (+) dan hifa (-) sehingga inti salah satu hifa pindah ke hifa lainnya membentuk hifa dengan dua inti haploid (n) yang berpasangan (dikariotik).\u00a0<br><br>\u00a7 Hifa haploid dikariotik akan tumbuh menjadi miselium haploid dikariotik.\u00a0<br><br>\u00a7 Miselium dikariotik tumbuh dan membentuk badan buah yang disebut basidiokarp.\u00a0<br><br>\u00a7 Pada ujung-ujung hifa basidiokarp terjadi kariogami sehingga membentuk basidium yang berinti diploid (2n).\u00a0<br><br>\u00a7 Inti diploid dalam basidium akan membelah secara meioisis menjadi empat inti yang haploid (n).\u00a0<br><br>\u00a7 Basidium membentuk empat tonjolan yang disebut sterigma pada ujungnya.\u00a0<br><br>\u00a7 Satu inti haploid pada basidium kemudian masuk ke dalam salah satu sterigma dan berkembang menjadi basidiospora.\u00a0<br><br>\u00a7 Jika basidiospora terlepas dari basidium dan jatuh pada tempat yang sesuai, akan tumbuh menjadi hifa yang haploid.\u00a0<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hifa (+) dan hifa (-) yang berinti haploid(n) berkecambah dri basidiospora .kedua hifa ini saling bersinggungan.<br>plasmogami terjadi diantara hifa(+) dan hifa (-) sehingga salah satu inti hifa pindah kehifa yg lainya membentuk hifa dengan dua inti haploid (n) yg berpasangan\u00a0<br>hifa haploid dikariotik akan tumbuh menjadi miselium haploid dikariotik\u00a0<br>miselium dikariotik tumbuh dan membentuk badan buah yang dsbt dgn basidiokrap\u00a0<br>pd ujung\"hifa basidiokrap terjadi kariogrami sehingga membentuk basidium yg berinti dploid(2n)\u00a0<br>inti dploid pd basidium akn membelah scr meioisis mjd 4 inti hploid(n)\u00a0<br>basidium mmbentk 4 tojolan yg dsbt sterigma pd ujungnya\u00a0<br>satu inti haploid pd basidium kemudian masuk kedlam slah satu sterigma dn berkembang mjd basidiospora\u00a0<br>jka basidiospora terlpas dri basidium dn jtuh pd tempat yg sesuai akn tumbuh mjd hifa haploid\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-antara-pernapasan-luar-dan-dalam-mohon-bantuann-840",
            "question": "Apakah perbedaan antara pernapasan luar dan dalam? mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban pendek : <br>Perbedaan respirasi internal dan respirasi eksternal.<br>Respirasi internal : proses metabolisme intrasel di dalam mitokondria<br>Respirasi eksternal : keseluruhan rangkaian kejadian yang terlibat dalam pertungkaran O\u2082 dan CO\u2082 antara lingkungan eksternal dan sel tubuh.<br><br>Jawaban panjang:<br>Respirasi, adalah suatu proses fisiologis dimana organisme mensuplai oksigen ke sel-sel mereka dan sel-sel menggunakan oksigen yang menghasilkan molekul energi tinggi. Saat kita bernapas, udara diambil dan dikeluarkan melalui paru-paru. <br>1. Respirasi internal, adalah proses memecah makanan dengan adanya oksigen di tingkat sel untuk mendapatkan energi. Respirasi internal adalah proses metabolisme yang terjadi di dalam sel, dimana glukosa dari makanan bereaksi dengan oksigen dari pernapasan untuk menghasilkan energi biokimia dalam bentuk Adenosin trisofat yang disingkat dengan nama ATP<br><br>2. Respirasi eksternal, adalah proses mengambil oksigen ke dalam dan mengeluarkan karbon dioksida dari tubuh. Respirasi eksternal sangat penting bagi kehidupan karena pasokan oksigen untuk mengekstrak energi dari makanan melalui respirasi internal maupun seluler. <br>Perbedaan respirasi internal dan eksternal yang lain.<br>1. Respirasi eksternal merupakan proses mekanis, respirasi internal merupakan respirasi kimiawi<br>2. Pada Respirasi eksternal terjadi pertukaran sebagian besar gas masuk dan keluar dari tubuh, sementara respirasi internal prosespemecahan nutrisi dengan oksigen untuk menghasilkan energi<br>3. Respirasi emsternal terjadi antara tubuh dengAn lingkungan eksternal, sedangkan respirasi internal terjadi pada tingkat sel<br>4. Respirasi eksternal melibatkan proses aktif dan pasif, respirasi internal hanya proses aktif<br>5. Respirasieksternal terjadi baik sadar maupun tidak sadar. Respirasi internal terjadi selalu proses tidak disengaja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-pernapasan-perut-dan-pernapasan-dada-292",
            "question": "Apa perbedaan pernapasan perut dan pernapasan dada ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Perbedaan pernapasan perut dan pernapasan dada adalah:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pernafasan dada menggunakan tulang rusuk dan otot\ndisekitarnya untuk mengatur masuk keluarnya udara, sementara pernafasan perut\nmenggunakan otot diafragma dalam mengatur masuk keluarnya udara</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Pembahasan</strong>:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Manusia dapat bernafas menggunakan pernafasan dada dan\npernafasan perut.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pernafasan dada adalah \u00a0pernapasan yang melibatkan otot antar tulang\nrusuk. Mekanismenya adalah sebagai berikut:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>1. Fase inspirasi (menghirup udara):</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada fase ini otot pada bagian antar tulang rusuk mengalami\nkontraksi atau menegang. Akibatnya, tulang bagian rusuk akan terangkat ke atas\ndan volume bagian rongga dada akan membesar. Tekanan pada udara terjadi di\nbagian rongga dada sehingga mengecil. Ini membuat udara yang berasal dari luar\nmasuk ke dalam paru-paru.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>2. Fase ekspirasi (menghembuskan nafas):</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada fase ini otot\npada bagian antar tulang rusuk mengalami relaksasi atau mengendur. Akibatnya, bagian\ntulang rusuk mengalami penurunan dan volume pada rongga dada mengalami\npengecilan. Tekanan udara pada rongga dada membesar.</p>\n\n<p>Ini membuat udara pada\nbagian paru \u2013 paru kemudian keluar dari bagian tubuh. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><span>Sebaliknya, Pernafasan\nperut adalah\u00a0 pernapasan yang melibatkan\notot diafragma yang terletak di antara bagian dada dan perut.</span></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Mekanismenya adalah\nsebagai berikut:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>1. Fase inspirasi (menghirup udara):</strong></p><strong>\n\n</strong><p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada fase ini otot diafragma mengalami kontraksi atau\nmenegang. Akibatnya, diafragma akan berbentuk datar dan volume bagian rongga\ndada akan membesar. Tekanan pada udara terjadi di bagian rongga dada sehingga\nmengecil. Ini membuat udara yang berasal dari luar masuk ke dalam paru-paru.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>2. Fase ekspirasi (menghembuskan nafas):</strong></p><strong>\n\n</strong><p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada fase ini otot diafragma\nmengalami relaksasi atau mengendur. Akibatnya, diafragma akan kembali ke bentuk\nsemua (melengkung) dan volume pada rongga dada mengalami pengecilan. Tekanan\nudara pada rongga dada membesar.</p>\n\n<p>Ini membuat udara pada\nbagian paru \u2013 paru kemudian keluar dari bagian tubuh. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Kelas: VI</strong></p>\n\n<p><strong>Mata Pelajaran: </strong>Biologi <strong></strong></p>\n\n<p><strong>Materi: </strong>Sistem Pernafasan pada Manusia </p>\n\n<p><strong>Kata Kunci: </strong>\u00a0Pernafasan Dada, pernafasan perut <strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-peran-lumut-dalam-kehidupan-648",
            "question": "Apa\u00a0peran lumut dalam kehidupan\u00a0?\u00a0??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Dalam ekosistem yang masih alami, lumut merupakan tumbuhan \nperintis karena dapat melapukkan batuan sehingga dapat ditempati oleh \ntumbuhan yang lain.\nb. Lumut dapat menyerap air yang berlebih, sehingga dapat mencegah terjadinya banjir.\n<span>c. Lumut jenis Marchantia polymorpha dapat digunakan sebagai obat radang hati.</span>\n<span>d. Lumut Sphagnum dapat dijadikan sebagai bahan pengganti kapas untuk industri tekstil.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gi kehidupan\nmanusia ada, terutama\nuntuk lingkungan,\ndimana lumut dapat\nmendegradasi bebatuan\nmenjadi material yang\nrapuh/tanah sehingga\nbiji-bijian yg semula\ntidak dapat tumbuh\ndapat berkecambah dan\ntumbuh diatas\nbebatuan. Selain itu\nlumut dapat\nmempengaruhi\nmikroklimat disuatu\ntempat, tetapi dengan\nsyarat tumbuhan lumut\ndalam cakupan yang\nsangat luas.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}